**筆尾獴**（学名 *Cynictis penicillata*）
也叫**黄獴**，是一种小型的[獴科动物](../Page/獴科.md "wikilink")。筆尾獴平均体重0.5公斤，体长500毫米，生活在[安哥拉](../Page/安哥拉.md "wikilink")、[博茨瓦纳](../Page/博茨瓦纳.md "wikilink")、[南非](../Page/南非.md "wikilink")、[纳米比亚和](../Page/纳米比亚.md "wikilink")[津巴布韦的半沙漠灌木地区和草原上](../Page/津巴布韦.md "wikilink")。

目前已知的亚种共有12种。筆尾獴的体色一般为黄色。南部的亚种体型稍大，体毛较长，为黄色或红褐色，尾巴也比较长，尖端为白色。北部的筆尾獴体色则偏灰，尾巴尖端为灰色或暗灰色。

筆尾獴是食肉动物，基本以[节肢动物为食](../Page/节肢动物.md "wikilink")，但也吃其它的小型[哺乳动物](../Page/哺乳动物.md "wikilink")、[蜥蜴](../Page/蜥蜴.md "wikilink")、[蛇和各种](../Page/蛇.md "wikilink")[蛋](../Page/蛋.md "wikilink")。

筆尾獴主要在白天活动，但有时夜间也会出现。它们一般以最多20头獴的数量组成一群，居住在地下的洞穴中。筆尾獴经常与[地松鼠或](../Page/地松鼠.md "wikilink")[貂貍共处](../Page/貂貍.md "wikilink")。

[猛禽](../Page/猛禽.md "wikilink")、[蛇和](../Page/蛇.md "wikilink")[胡狼捕食筆尾獴](../Page/胡狼.md "wikilink")。

筆尾獴的交配季节为每年的七月到九月，十月至十二月为分娩期。筆尾獴每胎产两仔，断奶期为10周，10个月长成成体。

## 参考

  -
## 外部链接

[Category:獴科](../Category/獴科.md "wikilink")